［羅馬軍團game] 玩緊奴隸軍個邊欠缺作戰手段同士氣

早排Total war:Rome 出左expansion
玩緊主線有關用奴隸陣營對抗羅馬正規軍團
有冇巴打玩緊？難撚玩到仆街

多數關都要響空曠草原，羅馬大路同軍團會戰
未玩到objective 搶旗佔領羅馬元老院/護民府果d

羅馬軍團d裝備精良，又人多補給快
大家知total war 有計體力值+士氣值
電腦做羅馬軍團都好識玩
次次前線打幾野，佢冇乜卒仔損失
照樣換陣列
所以keep住第一排ok fresh

但係你負責玩奴隸果邊，好快傷到仆街
又冇陣列替換
同埋唔知點解之前科技樹升左但冇帶落去奴隸軍
全員多數人得薄圓盾，得極少數人有石仔仲要地下有乜執乜
完全冇攻擊力
一埋身戰只係擋同退後
好難有戰功pt拎到，咁就過唔到關

本來奴隸軍起手會人數多
但因為攻力低係難玩
多數靠人多包圍切斷羅馬軍團增援而迫佢後退
但只要羅馬軍發起進攻
奴隸軍退得超快

再講士仔值低而且會影響其他戰團
前幾排一退後面見到退得仲快
變成潰敗
我留意左好耐，除左士氣值意志度
因為爭左羅馬軍團軍樂手旗手/有個npc仔負責激勵叫口號，唔一定係軍團指揮
唔知要升級邊個科技樹

有無鼓手

之前好似有戰鼓兵，但game random出
唔識點加佢入長期駐隊

搶羅馬軍裝備/偽裝羅馬軍從內部擊破
臭味彈/前排食煙後排風扇，煙燻之餘仲可以防對家啲煙霧箭

冇哂鐵馬冇得玩

用高地優勢+遠程攻擊+包圍

科技樹，升左咁耐先升到一粒漆彈

蠻族要贏羅馬唯一手段 就係要羅馬化
一係就乜都唔理9衝埋去以多欺少

路牌+棍
人人都可以做鼓手

切割分割羅馬軍團？引佢跑同入窄巷？

人數同力量鬥唔過就要靠奇招

同樣都係一堆用質素質較差既士兵
睇下人地點打低羅馬

蠻族有人數優勢，玩total war個時大地圖成日比蠻族圍，搞到增援唔到其他地方

D飛矛好撚勁

同埋係盡量玩包抄
留一條路比佢地潰敗走
然後合圍
靠人多

不過真係要攻既手段